連載 小品 《我們的青春就這樣》第3章

平時有寫作，今次第一次係度上載，希望大家比d時間睇下，好睇既就追翻之前既post，唔好睇既都多多指教下 萬分感激

3
在上課時間前的最後一分鐘，梁政達和黃浚杰一前一後的推開門，踏進課室，找位置坐好。
「真是，要不是給霆軒這樣一弄，我們也用不著趕得這樣急回來。」梁政達放下背包。
「算吧。讓他順道清潔浴室，這樣不好嗎？」
「你要知道，CK不喜歡人家遲到的。你一遲到，她就總是會針對你。」梁政達沒好氣道。
「我知道，但我們現在也總算準時到了，不是嗎？所以你就別再怪他了。」
「你真的很好，很善良。」梁政達搖搖頭。
「人人都這樣說。」黃浚杰向他眨眨眼。
「我投降。」
此時，坐在他們前面的幾個同學紛紛回過頭來。
「做完功課了嗎？」Ben問道。
「當然還沒做完。」梁政達圓瞪雙眼，彷彿這條問題很多餘。
「你打算不交了嗎？」少剛問道。
「剛少，注意用詞，我不是不交，是下堂再交。」
「但是，她好像會扣平時分的。」
「嗄，不會吧？」
一個戴著金絲眼鏡、穿著黑白二色套裝的中年女子，一手抱著一疊筆記，一手則拿著手袋，踏進課室。
「來了。」黃浚杰道。
眾人馬上別過頭去，望向前方。
CK走到桌前，放下手袋和筆記。
「各位同學，你們好，我們又見面了。」她以一種輕快的語氣道。
大部份同學都以一種不甚熱衷的語氣回應。
「妳好。」
「上星期上堂的時候，我不是讓你們回家，就著《論語》的內文概要做一份簡單的報告嗎？做好的，可以現在就交上來。」
同學們各自取出做好的功課，逐一走到CK的桌前，把功課放下。
過了一會，大部份同學都已經放下功課，回到位子。
CK拿起收回來的功課，整理好，逐一點數。
「三十九份⋯⋯差一份，還有哪個還未交？」
在課室的同學中，只有梁政達舉起了手。
「我。」
「梁政達，你怎麼又未交功課？」
「啊⋯⋯我因為要練球，所以忘了做，下堂再交，可以嗎？」
「可以，不過要扣點平時分。」CK道。
「嗄？為甚麼？」梁政達錯愕。
「這是為了要讓你記得，以後每次上堂的時候，都要收拾好，帶齊自己的功課。」
「這樣也可以？」
「有甚麼不可以？」
「我是踢職業足球的，有時候真的要練球，沒時間做功課⋯⋯」
「職業球員又如何？只要你在課室內，就是學生，球星是不會有特權的。」
CK掃視眾人。
「好吧，我們繼續上堂了。上堂說到⋯⋯」
＊＊＊
「這個老巫婆，真是的⋯⋯」
梁政達一邊說，一邊走進飯堂。
在飯堂最盡頭靠近窗邊的一張桌子，唐嘉蔚、高萃欣和汪霆軒早已一邊吃著飯、一邊等候他們。
「怎麼了，誰惹你生氣了？」汪霆軒別有深意的笑道。
「不又是那個CK⋯⋯」梁政達頓了頓，「怎麼笑得這樣陰險？你又知道了？」
「當然，我相識滿天下，包括你那一班。」汪霆軒得意洋洋的道，然後裝著CK的腔調道，「球星是不會有特權的。」
「真是丟人。」唐嘉蔚搖頭。
梁政達白了她一眼，然後才不滿的朝著汪霆軒望回來。
「學校裹面的事，究竟你有甚麼是不知道的？」
「沒有。上至校務，下至一個『三餸飯』的價錢升幅，我也知道。」
「他向來就是學校的『天文台』，沒有事情是他不知道的。」高萃欣道。
「我突然覺得，和你住在同一個宿舍，好像完全沒私隱似的，弄得我很沒安全感。」梁政達道。
「不喜歡嗎？」
「是，不可以？」
「對了，你們下星期六有時間嗎？」高萃欣邊吃邊問。
「怎麼了？」梁政達問。
「你們忘記了？我和嘉蔚下星期有比賽，想邀請你們過來當觀眾，為我們打打氣。」
「下午？」梁政達問道。
「嗯，當然。」
「可以，我和阿杰只是早上要練球。」
「好，文浩，你呢？要上班嗎？」
「不用。」李文浩道。
「太好了。」高萃欣拍掌，「那我約定大家了。」
「妳不用問我嗎？妳就知道我一定可以嗎？」汪霆軒吃得湯汁連連從嘴裹流下來。
「吃東西時別說話。」梁政達拍了他的頭一下。
「你這個閒人，可以有甚麼事做？」高萃欣嘲諷他。
汪霆軒彷彿沒聽到她的話似的。
「你們兩個為甚麼只坐在這裹，不吃嗎？」他問梁政達和黃浚杰。
梁政達這才彷如想起了甚麼似的。
「是，吃飯。阿杰你吃甚麼？」